---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۲۵۰۹
---
# غزل شمارهٔ ۲۵۰۹

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>نشاند عجزم بر آستانی که محوم از جیب تا به دامن</p></div>
<div class="m2"><p>اگر بخوانند سر به جیبم و گر برانند پا به دامن</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>کجاست موقع‌شناس راحت ‌که کم‌ کشد زحمت تردد</p></div>
<div class="m2"><p>به هرکجا رد . . . . . . . دشت نا آشنا به دامن</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>قماش ناموس وضع خویش است در هوس خانهٔ تعین</p></div>
<div class="m2"><p>که دست و پای جنون و دانش همین ز جیب است تا به دامن</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>غبار ناگشته نیست ممکن زتهمت ما و من رهایی</p></div>
<div class="m2"><p>به ‌حسرت سرمه می‌خروشد هزارکوه صدا به دامن</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>جهانی از وهم چیده برخود دماغ اقبال سربلندی</p></div>
<div class="m2"><p>گرفتم ای ‌گردباد رفتی تو نیز برچین هوا به دامن</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>چه شیشه سازی‌ست یا رب اینجا به‌کارگاه دماغ مجنون</p></div>
<div class="m2"><p>که‌کرده‌کهسار همچو طفلان ذخیره سنگها به دامن</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>چو آسمان ازگشاد مژگان احاطه کردیم عالمی را</p></div>
<div class="m2"><p>ز وسعت بال حیرت آخر رسید پرواز تا به دامن</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>به یک رمیدن زگرد امکان حصول هر مطلب است آسان</p></div>
<div class="m2"><p>به قدر چین خفته است اینجا هزار دست دعا به دامن</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>نفس بهار است غنچهٔ دل‌، نی‌ام زامداد غیر غافل</p></div>
<div class="m2"><p>چو رنگ‌ گل آتشی‌ که دارم نمی‌برد التجا به دامن</p></div></div>
<div class="b" id="bn10"><div class="m1"><p>بهانهٔ درد هم‌ کمالی‌ست در طریق وفاپرستی</p></div>
<div class="m2"><p>عرق دمد تا من اشک بندم به‌ دوش چشم حیا به دامن</p></div></div>
<div class="b" id="bn11"><div class="m1"><p>بیا که چشم امید بیدل به پای بوس تو بازگردد</p></div>
<div class="m2"><p>ز شرم پوشیده‌ام چراغی چو رنگ برگ حنا به دامن</p></div></div>